【直擊後巷淫竇】情色髮廊落半閘扮閂門 大媽拖客人入後巷揼邪骨

政府早前宣布限聚令延長14天至5月7日，娛樂場所及美容院，按摩院等場所仍需暫時關閉停業。禁令之下，多個行業停擺，不少小店更面臨結業危機。但對於以提供色情按摩聞名的深水埗大媽髮廊而言，只要尋芳客一息尚存，政府禁令亦無法阻止他們開店營生。

集中於深水埗醫局街，大南街一帶的大媽情色髮廊，部份經已落閘停業，並在大門外貼出「休息14日」的告示，該告示更標明違反禁令的罰則。但本刊發現多間情色髮廊「落半閘」，有大媽在店門內外徘徊逗留，明顯未有停工，而是在等待客人。

梁永鏗律師表示，限聚令下，處所關閉與否應視乎處所內人士的行為及提供的服務。若髮廊提供按摩服務，即使其「牌頭」不是按摩院，亦有可能違反限聚令。不過，髮廊並不在限聚令的禁制範圍，那以髮廊為牌頭的大媽髮廊何解要鬼祟接客？因為他們的本業根本不是剪髮，而是按摩。

記者在醫局街和大南街發現兩間大媽髮廊，各以不同手段鬼祟開門迎客。其中一所大媽髮廊如常以髮廊形式開門，但當客人問及按摩服務，大媽便會把客人帶到旁邊的後巷，在一道鐵門後的神秘淫竇交易。另一所大媽髮廊則開半閘，有客人上門問價，即會在大門外談好價錢和內容，大媽隨即會帶客人到旁邊的大廈樓梯口，到樓上閣樓進行交易。記者觀察期間，亦發現不少疑似「天文台」的中年男子在旁觀察。

不過「身有屎」的大媽們亦相當警惕，有大媽一看到生面口的記者便表示沒有按摩服務，上下打量之餘，又以電話偷拍記者。另外有大媽明確表示「5月8日才會重新開門」，又指店內數位大媽只是「在聊聊天、搞衛生（清潔），洗一下毛巾」。原來髮廊大媽也有留意時事，知道限聚令延長至5月7日。

疫情底下，經濟低迷，各行各業皆陷入寒冬。但看來只要貴客有如此需要，深水埗這些別具東莞風情的大媽髮廊都可以經營下去，延續深水埗「大媽傳奇」。

採訪：文廷

攝錄：田俊

屌你老母

你post哂出嚟做咩